[道路語言] 黃色斜格其實有咩實際用途

以上圖為例
有黃色斜格 同冇, 有咩分別?
有, 係咪可以確保小路同大路 盡量唔會俾塞車影響到, 可以互通?
咁係邊d位會設有呢d黃色斜格?

黃書仔淨係講「在出口暢通無阻前，切勿駛進」，冇但講佢背後原意

利申: 學神

停哂係黃格既 小路啲車想出咪出唔到

考試停黃格即肥

消防局出口咪係呢隻格囉

理論上唔可以係上面停車，等前車去要係格前等不能夠上面等，要保持格仔範圍暢通

OIC
原來for消防局, 救護站, 警局等
仲有咩地方會有??

T字路口

唔洗理佢咩地方有 唔會咁問
總之你知唔好踩上去就得

Do not block intersection

大把路口都有喇 學神你出過街行未呀，師傅應該有講唔好停係入面就得嫁
利申：學緊車

例如:
張圖入面交通燈位即使係綠燈.但如果前面排曬隊條隊尾已經接近到黃格,就唔好再開出去黃格個位.

如果冇黃格既話綠燈照開出去咪塞住小路. 咁小路就唔可以出入對面馬路.

眼殘原來唔係交通燈,純粹安全島前果個位

痴線 我車都未學過都知依d格有咩意思
你咁既智商就唔好學車累人累物啦

但好多T字路口冇

我知
只係好奇問下

同意。

同意，咁都要問，樓主quote段字字面已經寫到咁清楚，諗都唔諗下，弱智真係唔好學揸車

我夠知唔停得
我仲想舉一反三, 諗多d
除左消防局, 救護站, 警局etc外有邊d地方有

人地樓主知道唔停得 係想知點解要整呢啲格 係咩位置需要
樓上成班閲讀理解攞u 以為樓主唔知啲格咩意思

Btw樓主你又唔係做路政 關你Q事
利申做緊路政

你跟邊到學呀，好正常出過街行都會見到都知嫁啵

你應該掉轉諗，見到果陣諗下點解要劃黃格，好過你依家咁問

例如
半山果邊有個單線雙程彎位，之後有交通燈
燈前零零舍舍有一截外彎有黃格
就係驚d人停燈位貼左上去，對面線巴士轉彎唔夠過

因為學野好多時, d低B問題都係初學時先識問
初時唔問, 第時做慣左就只識話「係咁架啦」
所以不如趁初學時學得透澈d

唔使
你出一次旺區停下黃格你就會明

明明咁地

呢度又點解釋

其實你明個意思就可以 唔洗理邊度有

斜影唔比停就係咁簡單。港鐵站都

根本停斜影係大部分路口燈位塞車原凶
D人成日貪嗰半枝燈頂到死哂
呢D先要比牛肉乾重罰

搭單問埋
咁樣cut雙白線駛入去應該冇問題?

但如果條雙白線係用黎分隔同一方向既車, 就唔可以咁cut?

有啲 T 字路口你一塞會影響深遠
或者就係，你塞得一個方向啫，咁小路出嚟唔係要去嗰個方向嘅又做乜唔俾人行呢咁
嗰啲就唔俾停車

規例上係唔比cut雙白右轉

呢個路後除非立咗牌話唔可以轉右
咁就唔俾
或者例如呢度 ()

同埋好多鄉郊道路嘅路口（好似林錦、西沙咁

係咩？

雙白不嬲都唔比cut嫁啦
捉唔捉就另一件事
香港好多呢D設計
可能係多對頭車又單線唔想你停定塞死後面
有D多左人用又可行嘅
見過運輸署都會改返一實一虛

屌你咩
停車場滿左嘅話,你班仆街係到排隊,咪塞死左邊條路
走都走唔撚到

原則上雙白就唔準cut,但係實際上好多路都係要夾硬轉

「除了用來分隔同一方向車輛的雙白綫外，駕駛人士可越過雙白綫向右轉入／轉出道路或樓宇。」

我考車停黃格pass左
有廢老衝出黎 細剔不顧及其他道路使用者

好似叫你快撚D過
利申:學神

呢個位都要問

即係佢最右路
因為"雙實線"同"實虛線"都係叫雙白線

自

如果俾警察見到，有可能會食牛肉乾。上次係旺角坐紅Van，架Van碌過枝燈之後停係黃格等轉灣，咁啱有架鐵馬行過，請左佢食張牛肉乾，之後全程車都聽個司機係度屌鬼。

停車場

屌老母係咪弱智到咁

咪臭係
成班懶醒
香港地，想知下原因都俾人笑
咪個個on99出到嚟講野成日都「我媽咪話」「我爸爸話」，我邊個邊個話唔得架，問佢原因呢？
就成碌鳩咁棟喺度

香港法律374G 章
道路交通(交通管制)規則
第11條
(3) 凡在車路上放置連續雙白綫或附有虛綫的連續白綫，則車輛的司機在必要時可讓其車輛在連續雙白綫或附有虛綫的連續白綫上行駛，或駛越或橫過該綫，以便─
(a) 遵循─
(i) 交通標誌或道路標記發出的指示；或
(ii) 穿著制服的警務人員或穿著制服的交通督導員發出的指示；
(b) 避免與任何車輛、物體、障礙物、動物或人碰撞；或
(c) 右轉駛入或駛出任何與該條車路毗連的道路、處所或地方，但第(4)款所指的情形除外。

(4) 凡道路標記是將朝同一方向行駛的車輛分隔，則第(3)(c)款並不授權任何司機在連續雙白綫上或在附有虛綫的連續白綫上(如該連續白綫距離該名司機的車輛較近)行駛，或駛越或橫過該綫。 (1986年第221號法律公告)

好多旺區既黃格真係要幾尺厚既面皮先會停
對面線或者小路d車果陣怨氣同怒火

落雨果陣令條路跣d

我諗除左紅Van都無邊個咁夠薑

我就係想講呢樣野
明明我學車嗰陣都試過咁轉
嗰陣我師父都冇屌柒我

轉灣梗係可以cut雙白線 只要隔黎線唔係同方向車行

如果唔係好多路都唔使轉入去

做咩搶運輸署d野做
你老細有冇叫你唔好咁多事

到有事果陣又有人衝出黎話人無常識
無事果陣想知多啲又話人多事

雙白係唔畀但畀轉右，唔係夾硬轉
咪害人

荃灣多層停車場
係咪可以咁樣轉入去?

當然可以

轉入路口或建築物係冇問題

一鳴路都係咁Cut入去牽晴間

其實自己觀察多啲都知通常邊位啲會有黃格
再望下附近環境/道路設計都估到點解個位會有黃格
真係難明到要問人咩？

受教了
即係無特別指明唔比Cut雙白
都可以轉入去
唔細睇條例真係唔知

box junction嘅正確解釋係前路未通就唔可以入格,不過當然可以詮釋為不准停留

旺角火車站嗰頭就有路口真係唔俾咁轉

不過紅 van 就

入黎之前仲諗緊係乜
原來係黃格

呢度唔俾轉唔係因為雙白線，係因為有不准右轉牌

若果真係因為唔cut得雙白所以唔畀轉右
咁又洗撚要個不准右轉牌咩
所以都係果句
樓上果位巴打衝咗出黎柒

雖然好似好啱,但係香港真係唔好咁信呢個logic
好多路真係放幾個重複意思嘅路牌
例如一條T字路口唔準轉左,真係有d路會有晒不准轉左同只准轉右兩個牌

上圖好似一cut就三條， 所以避免意外實禁止你右轉

兩條嚟
路口打後先三條
cut 兩條好平常
不過呢個位如果俾轉右，因為轉入去個位旺位嚟
會印好多車唔喺亞皆老街繼續直行先再轉入去
呢度會拉龍，一路倒灌去亞皆老街/窩打老道
而且呢個位得單線，多車之餘後車要直行冇得攝
所以呢度要禁右，留返再前啲個路口先有得讓線轉右

原來轉咗係三條 以前呢度真係有直行加轉右嘅
不過好似你喺呢幅 Google Street View 嘅 cap 圖睇到咁，已經改咗

你個牌淘寶買架???

睇地下箭嘴
有講可以轉你就轉得
冇嘅可以偷雞（見到阿sir就自己執生）

但我成日都照轉除非佢講明禁止，香港太多重複指示
重之安全為上啦

上邊有巴打講可以轉，但如果真係冇事就當然冇問題
但出事就已經係扣分

上邊禁止右轉張圖我諗緊係唔係因為太多司機係個個位置右轉所以加多咗塊嘢係度

咪玩啦雙白線唔比轉路口
個牌呃返黎架?

學神唔係有本書仔你睇嘅咩

你不如返去上筆試d堂
呢d雙白佢無講唔比轉右就即係可以
只係唔比爬頭如掉頭

簡單d 停黃格罰錢